建制派擬補選前修改《議事規則》 若遭司法覆核政府或提請釋法

建制派擬補選前修改《議事規則》 若遭司法覆核政府或提請釋法

即時要聞 2017-11-15 21:07:37 HKT

(資料圖片)
建制派擬在立法會補選前修改《議事規則》和財委會會議程序阻止拉布，引發爭議，建制派和民主派就修改《議事規則》成立的溝通平台，今日首次開會交流。出席會面的民主派會議召集人莫乃光會後指，會面氣氛良好，知道雙方在立場上有距離，會再開會討論。另外，財委會主席陳健波亦宣佈，下周一將就修改財委會會議程序的機制舉行閉門簡介會。

立法會修改《議事規則》一事如箭在弦，周五的內委會將率先討論兩邊陣營就修改《議事規則》提出的修正案，根據最新的會議程序，內委會將先討論由公民黨法律界郭榮鏗等人提出的修正案，再處理建制派的修正案。而建制派提出的修正案，包括將立法會大會的法定人數由35人改至20人，有機會違反《基本法》，消息透露，建制派已經預計民主派會就此提司法覆核，屆時政府會提請人大釋法。

而民主派和建制派就修改《議事規則》成立的平台今日首次會面，建制派班長商界立法會議員廖長江、副班長民建聯陳克勤、和民主派莫乃光、郭榮鏗等人出席會議，會面歷時一小時。莫乃光會後僅指，日後繼續再開會討論，未有透露雙方底線。

另外，財委會亦會就修改財委會會議程序的機制舉行閉門簡介會，陳健波指，立法會多年來在議事規則及財委會程序上，都無清楚說明如何處理議員提出修改議事規則的修訂，經秘書處研究後，決定日後任何議員提出議事程序的修訂，「通知期」定為12天；其他議員就有關修訂提出修訂，其「修訂通知期」為5天。陳指，因有十幾位非建制派議員要求舉辦簡介會，他決定在下周一舉辦一小時的閉門簡介會，預計下月可以正式處理修改會議程序的事宜。

點撚樣釋法

直頭改

竄改法律

不如廢左立法會佢啦屌你老母

而建制派提出的修正案，包括將立法會大會的法定人數由35人改至20人，有機會違反《基本法》，消息透露，建制派已經預計民主派會就此提司法覆核，屆時政府會提請人大釋法。

BAM曬班同事五毛係咪寂寞空虛冷冷冷

經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、民國復興、群龍共舞、優美開始、Coffee@、JR、RedBaron、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

是但啦，都釋到立法會無撚用

釋法廢除立法會，收回香港。
到時睇下建制仲撐唔撐
你老尾

乜鳩都釋法律政司個部門搬去北京啦

屌你老母乜鳩都釋法

班撚屌唔識總辭再自組臨時議會
現時情況點玩都係輸仲同人和理非討論有乜用

第七十五條
香港特別行政區立法會舉行會議的法定人數為不少於全體議員的二分之一。
立法會議事規則由立法會自行制定，但不得與本法相抵觸。

釋法釋到70*1/2=20？
你班柒頭坐定定啦屌
明明支共派過35人，只要你班柒頭坐定定咪點唔到人數囉

政府：二分一即係幾多人係我話事
我話20就20啦

但中共未必咁諗
中共：咁多錢蛇齋餅傻推你班柒頭上位，連坐定定都唔想，要煩鳩我

改到個立法會變左畸型
直頭係控制左個議會

dq+剪布+釋法
玩哂

其實建制派係想改「全體委員會」法定人數，唔係大會法定人數。如果釋法可以話第七十五條只限制大會法定人數唔包括「全體委員會」。

基本法唔係寫舉行會議就要最小一半人咩